**Домашнее задание №2
Инфраструктурные паттерны**

**1. Описание приложения**

Для реализации ДЗ было разработано Springboot RESTful приложение на языке JAVA - crud-app.
Это приложение реализует CRUD API для сущности Users
![Скриншот приложения](./doc/img1.png)

Для хранения данных используется БД PostgreSQL (параметры подключения берутся из системных переменных окружения)
![Скриншот приложения](./doc/img8.png)

С помощью springboot maven плагина создается Docker образ приложения nesmachnydn/crud:latest который средствами Докер пушится в удаленный репозиторий
![Построение Docker образа](./doc/img9.png)

**2. Описание helm chart**

Развертывание осуществляется с помощью пакетного менеджера helm 
Создан новый helm chart - crud-chart с помощью которого осуществляется развертывание всего ПО, необходимого для проверки лабораторной работы (одна команда)
![Скриншот value файла](./doc/img2.png)   
   
   **2.1. База данных**

   Для запуска БД PostgreSQL используется официальный helm чарт bitnami/postgresql (обеспечивается персистентность и сохранность данных при перезапуске БД)
   ![Скриншот chart файла БД](./doc/img3.png)   
   Конфигурационные данные БД задаются в файле values.yaml   
   
  **2.2. Миграция БД**

   Миграция реализована джобой initdb.yaml с ожиданием готовности окончания запуска БД
   ![Миграция БД](./doc/img4.png)   

   **2.3. Ингресс с rewrite**

   Java CRUD приложение принимает вызовы API на ендпоинты users/*
   Внешние вызовы от клиента приходят на ендпоинты profiles
   Перенаправление траффика осуществляется с помощью конфигурации Ингресс контроллера (см. скриншот выше: "Скриншот value файла")

   **2.4. Передача конфигурации в приложения**

   Конфигурация в приложения передается с помощью configmap и secret
   ![Конфигурация](./doc/img5.png)
   ![Использование конфигурации](./doc/img6.png)

**3. Инструкция по запуску**

   3.1. Перейти в каталог чарта crud
   3.2. Выполнить команду helm install crud ./crud-chart
   3.3. Дождаться окончания установки
   3.4. Прописать в файл hosts IP адрес Ингресс контроллера для url ach.homework
   3.5. Импортировать в Постман коллекцию для тестирования User API: User API.postman_collection.json
   
Пример вызова API для создания пользователя
![Пример создания пользователя](./doc/img7.png)
